RPG Maker系列 (MV, VX ace)

其實香港本地有冇RPG Maker嘅交流group之類嘅嘢

最近由0開始學點用RPG Maker系列嘅software, 基本用法等等

為咗整到自己嘅RPG game, 小弟最近都甘願學電繪去自製 characters, tileset etc.

生活雖然頗為忙碌，小弟都識少少programming嘢，亦都肯學肯做肯去了解

但係冇交流group咁孤怜怜一個人作戰又真係好苦悶，我唔想自己對RPG maker嘅熱誠慢慢咁冇撚咗

乜都唔識推一推

或者遲啲我考慮下開個大post介紹下RPG Maker，揾吓有冇同好嘅人係有上連登

因為我肯定孤軍作戰RPG Maker嘅人都幾多吓

我有整 未整完之後停咗係到好耐

留名跟進
以前成日整

n年玩過，但整完自己都覺得唔好玩，好快就棄咗

而家可以用JavaScript，有興趣玩番

唔好放棄啊
當初嘅熱誠去咗邊

雖然睇怕似係香港人生活忙碌係主要原因

為咗RPG Maker我都開始自修Java

之前上YouTube見人地高手喺咁寫Javascript寫到real-life time system etc.

我明
寫寫下劇本偶爾會產生放棄嘅諗頭

我咩都唔識，但之前想自己整都上網睇左小小，如果巴打開group，記住預埋我

一樣，Java 咩都唔識

由0開始自修到有少少成果，始終需要付出時間，心血

希望RPG Maker喺香港可以成風氣

狂父 同埋 魔女之家 真係正到喊
唔知大家有冇玩？
我只係睇人直播玩

留名跟進
以前有個yanfly好有心機，share好多script俾人，仲要免費，上youtube可以睇到係乜都有包
不過依家冇做，作者覺得俾心機時間付出冇回報
仲發現香港有人將佢哋啲script打包賣錢，意興闌珊

以前用過XP定2000，留名

有係steam買左rpg maker,但買完之後冇整過，唔知點整，乜要用到java既咩？我學緊java,但未勁到可以拎來整game

啱啱開始研究RPG Maker唔知原來有呢件事

好偉大

唔使java都得
不過有好多功能或者System本身RPG Maker, 冇辦法之下就要自己寫script

例如牧場物語咁，你需要一個遊戲自己獨有嘅Time & Day System, 天氣嗰啲點樣random法又要自己寫

種花種菜又可以寫script紀錄下每棵植物parameter: 生命值, 生長度，營養，水分，幾時發芽出果實等等

唔用script直接用switch/if-else statement去做會好痛苦

佢哋依家冇再更新，啲plugin變番收錢，不過都好似幾舊水有齊全部，過十萬行script咁嘅價錢差唔多係送咁濟
可以youtube Yanfly Engine睇佢介紹，如果啱用就上patreon俾錢支持下，當課金好買個DLC好，MV啲垃圾圖都收得貴過佢

大部分plugin好多人譯成中文又發一次，但唔好貪方便去其他地方copy
佢真係好有心，以前連plugin之間嘅相容都搞埋
上steam睇好多rpg maker game 都有用佢啲plugin
無奈世上太多仆街
只可以講佢Not the hero we deserves, But the hero we needed.

竟然有同好
開GROUP 記住預埋我
利申:搞左好耐都未搞到一隻GAME

其實以前都有人開過GROUP,不過冇哂聲氣
反而內地既藍光RPG仲有一大堆人
RPG MAKER 睇黎係真。HARDCORE

痴線，一個人有排寫

有啲script plugin可以直接買，或者上YouTube抄考tutorial videos之後執一執少少嘢

就好似正如characters / tilesets 咁
外國論壇會有熱心人士開心share自創作品，免費任你喺RPG Maker用 (但係要落credit + 未必可以牟利你自己隻game 等等嘅 conditions)

有人覆呢個post已經好慶幸

但係按照呢個人數，就算開discord/tg似會係死城咁樣冇聲氣

group就暫時唔開了，除非可以成風氣

group呢啲嘢等到有夠多人先
始終大家嘅熱情，興趣都重要

我都開始掌握更多嘅基本操作，但唔期望現階段寫到game

嫌自己付出時間仲未夠班去到自發隻game既能力

啱啱見到最新video話retiring permanently

其實係咪香港人嚟，其他tutorial video幾高質，可惜

之前玩過下
不過自己無美術天份又唔識寫劇本
就無心機繼續搞
就算用番內置素材, 人地都可以起到好靚既地圖
自己就砌到鬼5馬6

之前玩過下
自己9玩係幾過癮
但如果你話要上大台
一定要好有耐性同心機
諗故事 背景都夠R頭
未計 要裝啲插件可以令佢戰鬥元素提升
一定要裝好多Mod 本身佢個程式係好基本

組團啦 一個人太多野做
利申咩都唔識

以前玩過隻巴哈姆特 好正 有無類似推介？

月藍1 2（台灣，超長）
暗閣神族1（台灣）
九龍魔法陣 （香港人做）
月夜響盪曲（日本仔做，有漢化，超級佳作）
帽子世界 （系統完全改哂，劇情正，難度剛好，好多鑽研要素，舊版有中文但得七分一故事，啱啱出咗「新約」補齊所有人物劇情但無中文）

以前仲有玩好多

btw如果講rpg maker遊戲，一定要數日本啲h game rpg，好多都整得勁靚，仲有好完善嘅系統設計

淨係改系統已經好大工程……

我都見過一隻由RPG Maker 系列嘅software執到唔似用RPG Maker整…

月夜, 個故事好正架大推

不過帽子世界先真係改到變哂樣

故事好正, 有6+1個角色, 全部唔同故事線
第7個色要第7周目, 先有最終結局

有冇人玩過倉田優凜子的大冒險？
雖然唔識啲角色不過好佩服佢就算用RM2000可以整到呢個高水準
個人幾鍾意2011年同2013年版
每年都係聖誕節出一集，仲要基本上都係唔同類型玩法

今年都有出到：

Thx 睇下game play先 鐘意玩d有寵既

月夜係男主女主加二寵, 不過唔係長期寵, 係直至終盤會不停換好似persona咁

呢條友啲出品我細個同個妹好鐘意
MSN年代仲傾過一兩句計
佢仲有份做槍神個系列, 首歌用咗櫻花大戰3首OP

細個玩Zelda玩到學用RM整Zelda係我呢條IT狗之路嘅起點，諗返起以前畀class variable同instance variable搞到頭暈真係好好笑

香港本身已經小人玩回合RPG
整完都無咩香港人會欣嘗
當年九龍魔法陣整得咁好又香港提材都唔多人識
所以無咩人會玩RPG maker 啦
台灣多人玩好多

Btw 開group預埋我

香港人鍾情抽水題材
正經寫一個rpg故事真係冇乜人理，何況係game

就算台灣都少人玩左，版權意識抬頭限制左素材來源，始終冇咁多人可以兼顧晒遊戲故事畫面音樂，除非團體同人制作，但去到團體作品又唔會用rpg maker呢個工具

有試過用黎做AVG
即係用個人仔行到指定地方再觸發劇情
然後就播插圖同出對白果種

插圖係用I社既Studio黎做
人物動作可以輕鬆自制唔洗自己畫
有玩過Mod就可以連場景人物都可以改
所以只要寫好個故仔
再將插圖對白夾埋就完成

D咸濕game好正

月夜好正，但幾難玩下

我記得當年跟佢brave clear個level玩係啱啱好要用腦先破到關，要再易啲嘅話係需要擦裝㗎，日版要打怪擦，中文版好似俾人多手加咗鍊金系統

係某D字頭嘅網呢啲係最無人問津

唔係FOR MONEY是OK的
不過最後一定要有出處

所有商業創作都受知識產權法保護，原則上唔可以任何形式向公眾發佈，只係對方唔告你
認真可以玩死你，好似西方媒體對付PDP咁
最重要喺台灣人依家好重視呢樣嘢，見你有偷歌偷圖就直接判你死刑
怕麻煩大家都直接用CC或者原創

最鍾意都係RPG2003整嘅game
最深刻嘅都係月藍一
天使蛋糕同維皮嘅故仔

我研究過MV，之前係官方論壇搵到poe既技能系統，可惜死link。我都想自己寫script，但係冇咁既天分

lm